<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<question id="VDF-q2" level="1" capitulo="3">
  <text>

    <p>Considere as seguintes definições sobre árvore binária em fila
    de prioridade:</p>
    <dl>
      <dt>Forma da estrutura</dt><dd>relativo à disposição dos elementos,
      independentemente do valor dos mesmos;</dd>
      <li>Estabilidade da estrutura: relativo ao valor dos elementos,
      independentemente da forma;</li>
      <li>Balanceamento: ato de organizar a estrutura para atingir
      estabilidade de forma;</li>
      <li>Estabilização: ato de organizar os elementos da estrutura
      para atingir conformidade com a regra de organização;</li>
    </dl>
    <p>É correto afirmar sobre fila de prioridade implementada por
    árvore binária balanceada (<i>heap</i>):</p>
  </text>

  <explanation>
    
  </explanation>
  
  <choice type="incorrect">
    <text>
      A regra de ordem da árvore binária de uma fila de prioridade
      impõe restrição (<i>constraint</i>) entre pais e filhos e entre
      irmãos.
    </text>
    <explanation>
      A relação entre irmãos é irrelevante.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="correct">
    <text>
      O número de níveis da árvore binária é aproximadamente log2(n),
      sendo n o número de elementos.
    </text>
    <explanation>
      Cada nível i possui $2^(i-1)$ elementos.  Cada nível i completo
      totaliza $2^i - 1$ elementos na fila.  Logo o número de níveis é
      $log2(2^i) = log2(n+1)$, ou seja i = log2(n+1), para i completo.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="incorrect">
    <text>
      A árvore binária de uma fila de prioridade pressupõe
      implementação de elementos encadeados estruturado em árvore
      (duas ligações ou ponteiros por elemento).
    </text>
    <explanation>
      A estrutura balanceada da árvore binária da fila de prioridade
      permite que seus elementos sejam estruturados por meio de
      simples lista encadeada ou por vetores unidimensionais.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="correct">
    <text>
      A remocação do elemento prioritário da fila possui <b>custo
      máximo</b> 1.
    </text>
    <explanation>
      Em sua forma balaceada e estável, o elemento prioritário é
      posicionado na primeira posição da fila, a qual é conhecida
      <i>ex ante</i>.  Consequentemente, sua remoção tem custo máximo
      1 em algoritmo ótimo.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="correct">
    <text>
      Após a remoção do elemento prioritário, a estrutura remanescente
      da árvore permanesce estável.
    </text>
    <explanation>
      A retirada do elemento prioritário não altera a estabilidade da
      forma, apenas seu balanceamento.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="incorrect">
    <text>
      Após a remoção do elemento prioritário, a estrutura remanescente
      da árvore permanece balanceada.
    </text>
    <explanation>
      A retirada do elemento prioritário torna órfãos os filhos
      imediatos destes.  Consequentemente, havendo dois ou mais
      elementos na estrutura, a remoção do elemnto prioritário
      resultará em desbalanceamento.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="incorrect">
    <text>
      Após a remoção do elemento prioritário, a estutura remanescente
      da árvore tornar-se-á desbalanceada.
    </text>
    <explanation>
      A remoção do elemento prioritário resulta em desbalanceamento da
      estrutura em caso de a árvore remanescente não vazia.  Em caso
      de árvore vazia, não há que se falar em desbalanceamento.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="incorrect">
    <text>
      Em árvore com dois ou mais níveis, o rebalanceamento da árvore
      torna a estrutura instável.
    </text>
    <explanation>
      O balanceamento da árvore na fila de prioridade se faz pela
      promoção do último elemento à raiz.  Em árvore com dois níveis
      (isto é, dois ou três elementos antes da remoção do elemento
      prioritário), é possível que o balenceamento não resulte em
      estrutura instável, pois não há restrição quanto à relação entre
      irmãos.
    </explanation>
  </choice>
    
  <choice type="correct">
    <text>
      Em árvore com três ou mais níveis, o rebalanceamento da árvore
      torna a estrutura instável.
    </text>
    <explanation>
      O balanceamento da árvore na fila de prioridade se faz pela
      promoção do último elemento à raiz.  Consequentemente, entre os
      descententes destes haverá pelo menos um elemento que tenha sido
      seu ascendente.
    </explanation>
  </choice>
  
  <choice type="incorrect">
    <text>
      A remoção do elemento prioritário impõe um custo máximo de
      balanceamento de aproximadamente log(n).
    </text>
    <explanation>
      O custo de balanceamento da estrutura é 1, correspondente à
      promoção do último elemento à raiz.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="correct">
    <text>
      A remoção do elemento prioritário impõe um custo máximo de
      estabilização de aproximadamente log(n)
    </text>
    <explanation>
      O custo máximo de estabilização corresponde ao máximo possível
      de permutas pai/filho, que corresponde ao número de níveis da
      estrutura.
    </explanation>
  </choice>
    
  <choice type="correct">
    <text>
      A inserção de novo elemento na fila possui <b>custo máximo</b>
      1.
    </text>
    <explanation>
      O novo elemento é necessáriamente inserido na última posição da
      fila, a qual é conhecida <i>ex ante</i>.  Consequentemente, sua
      inclusão tem custo máximo 1 em algoritmo ótimo.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="incorrect">
    <text>
      A inclusão de um novo elemento na fila possui <b>custo
      máximo</b> log(n) para presevar o balanceamento (isto é, para
      encontrar a posição de inserção, desconsiderado o custo de
      estabilização).
    </text>
    <explanation>
      O novo elemento é inserido na última posição da fila, a qual é
      conhecida <i>ex ante</i>.  Consequentemente, o "custo máximo"
      será 1.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="incorrect">
    <text>
      A inclusão de um novo elemento na fila possui <b>custo
      mínimo</b> 1 para preservar o balanceamento (isto é, para
      encontrar a posição de inserção, desconsiderado o custo de
      estabilização).
    </text>
    <explanation>
      O custo de inserção é 1, já que a posição de inserção é
      conhecida <i>ex ante</i>.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="correct">
    <text>
      A inclusão de um novo elemento em fila NÃO vazia NÃO torna a
      estrutura desbalanceada.
    </text>
    <explnation>
      Insere-se o elemento na última posição da fila.
    </explnation>
  </choice>
      
  <choice type="incorrect">
    <text>
      A inclusão de um novo elemento em fila NÃO vazia torna a
      estrutura instável.
    </text>
    <explanation>
      A inclusão de um novo elemento na filta tornará a estrutura
      instável se seu valor violar a regra de ordem, isto é, em
      relação ao seu pai.
    </explanation>
  </choice>

  <choice type="incorrect">
    <text>
      O custo máximo de estabilização da arvore binária após a
      inclusão de um novo elemento é n.
    </text>
    <explanation>
      O custo máximo de estabilização corresponde ao máximo possível
      de permutas pai/filho, que corresponde ao número de níveis da
      estrutura.
    </explanation>
  </choice>

</question>
