<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<question id="BGM-q9" level="3" chapter="8">

    <text>
       <p>Ao realizar a análise de algoritmos, é comum tipificar os problemas em 2 grandes grupos: Problemas fáceis de se resolver computacionalmente (resolvidos em tempo polinomial a partir do tamanho da entrada ou apenas Problemas do tipo <i>P</i>) e problemas difícies de se resolver computacionalmente (resolvidos em tempo não determínistico polinomialmente a partir da entrada ou apenas problemas do tipo <i>NP-Complete</i>). Avalie os problemas numerados de I a VI, indicando a alternativa correta de tipificação dos problemas apresentados: </p>

<p>  I. Dado um grafo G = (V, A), com um dado número de vértices V e arestas A, identificar o maior conjunto S $\subset$ V de vértices independentes, ou seja, o maior número de vértices que não são conectados entre si por uma aresta.</p>
<p> II. 2-SAT </p>
<p>III. 3-SAT </p>
<p> IV. Identificar o caminho mais curto entre 2 vértices de um grafo direcionado que possui arestas com peso negativo.</p>
<p>  V. Dado um grafo G = (V, A), com um dado número de vértices V e arestas A, identificar o maior conjunto S $\subset$ V de vértices de cobertura, ou seja, o maior número de vértices que tenha ao menos uma das pontas, de cada uma das arestas do grafo em S. </p>
<p> VI. Identificar o caminho mais curto entre 2 vértices de um grafo direcionado que possui apenas arestas com peso maior ou igual a 1. </p>
    </text>

    <explanation>
        <i>
	<p>NP-Complete: I, III, V</p>
	<p>P: II, IV, VI</p>
	</i>
    </explanation>

	<choice type="correct">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: I, III, V  /  São problemas P: II, IV, VI
		</text>
		<explanation>
			
		</explanation>
	</choice>

	<choice type="incorrect">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: I, III, V, IV  /  São problemas P: II, VI
		</text>
		<explanation>
		Verifique que o problema IV pode ser resolvido utilizando o algoritmo Bellman-Ford que possui complexidade polinomial
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: III, V  /  São problemas P: I, II, IV, VI
		</text>
		<explanation>
		O problema I é também conhecido como INDEPENDENT SET, e se trata de um problema clássico NP.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: I, III  /  São problemas P: II, IV, V, VI
		</text>
		<explanation>
		O problema V é também conhecido como VERTEX COVER, e se trata de um problema clássico NP.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: I, III, IV /  São problemas P: II, V, VI
		</text>
		<explanation>
		O problema V é também conhecido como VERTEX COVER, e se trata de um problema clássico NP.
		</explanation>
	</choice>
	<choice type="incorrect">
		<text> 
		São problemas NP-Complete: I, IV /  São problemas P: II, III, V, VI
		</text>
		<explanation>
		O problema III conhecido como 3-SAT é um problema clássico NP.
		</explanation>
	</choice>


</question>
